全職打機家人反對變支持 嚴父幫手辦退學

傳統名校校風好、師資優良，能夠升讀是不少人趨之若鶩的事，但本來是「華仁仔」的祝鴻鋒(Daniel)，卻為了做電競選手而放棄學業。

Daniel現年20歲，自小就喜歡玩電腦線上遊戲，就讀中三時從網上認識電子競技後，便開始夢想將來要當個職業電競選手。自言有點天分的他，曾經連續三年包辦線上射擊遊戲 「Gunz」的美國和香港排行榜第一名。

父母自他小時候便望子成龍，想他升讀大學，將來做份安穩的政府工。當父親發現他因「打機」而不專心向學，便請了幾個補習老師上門幫他補習，但都不湊效。Daniel中三、中四都先後重讀了一年。到了中五，他又因代表校外電競隊參加世界賽，荒廢了學業，去年學校再要求他重讀中五。

眼見兒子醉心電競，爸爸深知要他重讀中五也是徒然，便替他申請退學，讓他提早進入「社會大學」，更訓斥兒子：「你咁鍾意打機，打機會做乞丐㗎。你唔好讀書，直接打機，睇下你每個月賺到幾多錢。」

輟學後，Daniel全力投入電競訓練。他不但每天最少打機8小時，最瘋狂的一次更開著直播連續打機23小時。

他指出，電競不等同打機，前者是需要付出很多苦功，包括學習遊戲的運作和研發新的戰術，不似後者一樣可以沒戰術或一班人「圍威喂」地玩。他每天都會抽出2小時觀看網上遊戲高手分析戰術的影片，抄下筆記，向前輩們學習。

Daniel說，每場電競比賽有時會長達7、8個小時，令參加者十分疲倦。因此，他每兩天就會跑步一次，一星期又會有兩、三天練習街舞，訓練自己的集中力，同時讓自己從密集的打機訓練中喘息。

他又說，傳統的電腦硬盤如滑鼠和鍵盤等，靈敏度不夠高，不夠玩電競之用：「我哋一郁錯位、點錯一個位，就會有懲罰出現。」所以有時候，他會物色電競專用的設備，讓自己做電競訓練時事半功倍。

Daniel的努力終於有回報。自己在家訓練一段時間後，有不少人接洽Daniel，邀請他受薪做電競相關的工作，如「遊戲實況主」等，他一個月能靠電競賺取約六千元收入。

看到兒子用心在電競行業發展，又賺取到收入，Daniel父親開始放心，現在更表示「百分百支持」兒子，再貴的器材都會買給他。由於電競手一般在25歲左右就要退休，父親亦鼓勵Daniel有時間就多些打機，在未來幾年做出好成績：「做人最緊要係好專注同專心，先至做到有效果。」

現時，Daniel的夢想是代表香港參與國際比賽並取得冠軍，為香港增光，長遠而言則想到加拿大或韓國，修讀與電競相關的課程，為將來的香港電競行業出一分力。

雖然做電競手的前景不明朗，Daniel亦不知道自己將來會否成功，但他認為有夢便應去追：「有鍾意嘅嘢，我就要去做。我係講夢想嘅，我係唔太現實嘅人。」

傻仔來的

聽都未聽過佢 等死

最大問題係30歲打黎做乜

如果屋企無負擔支持佢
做咩玩咩都好 拎到果方便最好就得
真係唔得再讀番書囉 屋企有錢 又有咩所謂

6千

夢想唔可以用錢恆量

lm睇家道中落

又打唔嬴台仔去唔到世界賽

屋企有錢邊有野輸

名校電莖仔

佢家道中落對你有咩好處 睇人仆街真係咁開心 ?

gunz仲未執

Guns

老實有啲遲 而家已經20歲

樓上啲連登仔

生舊叉燒好過

Daniel的努力終於有回報。自己在家訓練一段時間後，有不少人接洽Daniel，邀請他受薪做電競相關的工作，如「遊戲實況主」等， 他一個月能靠電競賺取約六千元收入。

打機就打機啦

陰鳩公...改知名做雄風
佢老豆係咪睇左凸務之王明珠配音?

他一個月能靠電競賺取約六千元收入。

之後$5000 去買新keyboard

6000
一日打八粒鐘
最低工資都無

搞一大輪野都係得六千蚊

砌部勁機都唔夠啦

6000蚊唔夠我去澳門玩一轉😓

過幾年點算，中學畢業都冇，香港做直播肯定唔似大陸台陸美國咁多人睇，小人睇就冇收入 想追夢係香港真係最小中學畢業先啦屌

佢響人生讀書最高效率既時期用左黎打機
之後退役想讀返書就知出事

呢d比你再叻 做到25歲都收皮啦
唔通條友5年內賺夠錢退休咩

其實唔係唔得，不過真係要衡量下自己係咪真係有才能
20歲理應係反應最快個段時間
如果都仲打唔到咩大賽的話
都要諗下後路

個直播台係咩名?

社會廢物

點解唔雙管齊下一定要全職
不過唔後悔就算啦

果幾個ive仔都分到輕重 點都讀到畢業先

Lm

咩game嚟

6000 可唔可以教我點搵

人地老豆支持呀

你吹呀

人地將來係點都係人地嘅事 你地咁擔心人做咩

渣囉 人地一路打pro打到最top 一路讀到master

第時佢地發現學歷又無，錢又無，連登仔就可以踩住佢地上

不過就算奧運啲體育咪又係咁，用成世人去練，就算拎到奧運金牌最後咪又係要乞食，重要五勞七傷，玩電競起碼唔驚依樣

有皇仁都唔讀，傻仔
打機打得幾多年，再勁嘅都三十歲開始下坡，例如梅原
到時三十歲原來中學都未畢業，食屎呀！

有錢怕咩

打多兩年反應一慢就收皮

月薪6000,再加爸爸每月俾六萬

外國大把top player都係少年 16歲已經成名 就算無
都起原講緊仲讀緊書已經去到接近職業水平
得個唔算電競game既第一出黎想做職業真係笑死人

做電競都有分父唔父幹

中學都未畢業真係等乞食
睇住d電競撚真係好好笑 得個6千一個月都講得出口

連登仔 個個月入十萬梗係覺得佢on9

電競撚又要打飛機

6000蚊 條路應該係死路

屋企有租收 連登仔打緊份所謂有前途牛工係度笑人

好靚仔

25歲退休？
點解咁早退休，25歲反應就唔掂？

大把top player 25打後已經去到得返1-2線既水平
但未去到話打唔到
睇返外國都有近30歲先贏大賽冠軍

條路自己揀
祝佢好運啦

有父幹

佢係想25歳之後再讀返中學?

就算唔打機
佢留過兩年班已經證明佢唔再讀書係好岩

邊有咁多toyz丫。。。

睇到六千蚊即刻跳去睇留言

月入$6000自己袋
$5000 keyboard 老豆買
關自己啲錢春事

酸到

傳統的電腦硬盤如滑鼠

靠view做收入有排浸

垃圾廢青

好靚仔
好想幫佢含
第時有少少名氣 做youtuber都有出路呢

過氣遊戲

到時上新聞：華仁仔追夢失敗 嚴父出手助置業

會勤力到睇片溫書抄筆記，都算係咁啦，樓上班撚樣返學都未必有咁勤力

有冇買返張電競椅先，倚天椅 ，屠龍mon

正一ON9仔

我夠識講啦
有無咁做你撚知咩

支持

運動員計劃入U 屌打你啦
你咪試下走去是但一間大學叩門，同佢講後生奉獻左俾電競
衰啲講句，能大都唔撚so 你啦

六千有咩好酸？

唔係女人已經輸左
係女既，開下直播肯定收入多過6千

廢物

他一個月能靠電競賺取約六千元收入。

莫欺少年窮

準備拎綜援既人?

講真就算大個真係搵唔到錢，至少佢都有去試過啊你班撚屌就只係識喺度笑人on9，你地有無咁嘅勇氣啊？我就好欣賞佢嘅

每個年代都有人為打機放棄讀書

如果佢係 LOL CSGO DOTA2
拎到RANK第一
呢D就真係搵到食
大把人搶住簽
問題係佢隻GAME

咁而家打機搵到錢起碼唔駛餓死先

如果住公屋 佢老豆肯撚定打死佢啦
佢咁淡定 睇怕分分鐘有幾層樓渣手收租
到成30歲人仲一事無成時 就會過番兩層樓比個仔慢慢收租

好快加人工到6500㗎喇！

話唔定3年內人工高一倍！

唔係唔俾佢追夢，佢係好勇，但係弊在 有勇無謀呢
中學就輟學，連唯一一條退路都無埋，勝算本身又低
成功到真心好厲害，失敗左廿幾歲想考yijin 當差都唔得啦，到時同班十幾歲一齊讀中學？
呢個行業一將功成萬骨枯，又唔係項羽學咩人破釜沉舟

當然，屋企好有錢有幾層樓收租嘅，我就自動收皮 當我冇講過

其實個老豆只係寧願佢早啲撞板自己知衰

算撚數啦老友

無天份好心咪撚打啦，打埋D 過氣game，比你衝出宇宙都無用啦

過5年一定後悔

加油追夢，搏盡無悔!

gunz有電競既話都幾好笑
之前玩castle一殘血就跑圖跑個幾鐘玩捉依因
一係22人場個個鳩bf周圍飛

如果玩11仲on9, 比人insta fall完都玩完, 一啲觀賞性都無

6000蚊連自己都未養得掂 有咩好酸
電競撚連中學都畢唔到業會唔會有d醜怪呀

即係玩緊個唔列入主流電莖既game

ow亞服之前第一果個打職業果陣都係好普通咋
csgo fpl之前有個好勁 好似前10 起碼fpl已經係講緊有職業玩家既rank game 都選擇左學業
要將電競做職業唔係咁簡單 LOL菁英？csgo GE?都未必夠做入場卷 成日有d垃圾話想搞電競唔讀書 怨香港無比機會佢 但好多連主流遊戲最高段位都未入到 根本就是係度逃避現實

呢篇新聞講果個都係收收皮先啦 無父幹無乜都做唔到呀

到左30歲果陣
開班教人電競/做評述員咪得囉
真係出名嘅 代言都有得做啦
可能搵唔到咩大錢
但係做到鐘意嘅野 又生活到咪得
成班係度踩

到左三十歲先發現自己無學歷無工開，下半世拎綜援，咁就一世

好心 正正經經搵份跟車做下咪算囉

真心？GUNZ仲有人玩？

Gunz
算鳩數把啦

父幹
此post已完

咁都有得見報

想當年好鍾意玩gunz 而家u都grad埋

警世文

人地老豆都撐佢關你班毒撚咩事
見到人地做緊自己鐘意既野 再望番自己做緊啲乜？
三十歲後既佢係咪乞緊食無人知 但你到左三十歲就肯肯定做緊狗比老細撚咋

幾年後拎出黎鞭屍

咪係所以話d死港豬d思想同支那人一樣咁撚低賤
搵唔到錢讀唔到書就笑人廢
至少佢搵到一樣自己鐘意既野而且打機又唔係d乜傷天害理既野
好過好多搵到錢但就靠偷呃拐騙做埋D陰質野既仆街

我唔係話踩電競係廢青 撐電競都可以係廢青 巴打唔好曲解我意思

原來佢係gunz既gen
果陣真係比佢屈機既
而家gunz沒落 轉去打pubg都係亞服第8
差唔多完了

如果LOL收左皮會點?

佢退役之後, 屋企人打本俾佢開公司組 team 又得
要諗點樣搵錢第時一定有得搵

你估開公司組team咁易咩

6000
我adsense 一個月都10k up 啦

社會就係要有人做失敗者

佢屋企有冇錢先
可能人地老豆炒緊幾層樓
佢靠收租就夠下半世你唔知呢